澳洲擬在巴紐建海軍基地 反制中國大陸太平洋影響力

2018年09月20日 23:38

▲澳洲海軍兩棲攻擊艦「阿得雷德號」。（圖／翻攝自澳洲海軍官網）
記者王致凱／綜合報導
面對中國大陸在太平洋影響力擴大，澳洲政府也不甘示弱，計畫要在巴布亞紐幾內亞建設一處新海軍基地，用意顯然是牽制中國大陸在太平洋的影響力。據澳洲媒體報導，澳洲軍方相中的地點是巴紐的馬努斯島（Manus）。
《澳洲人報》19日報導，亞太經合會（APEC）11月將於巴紐首都摩斯比港（Port Moresby）登場，坎培拉當局尋求在此之前就聯合設施一事達成協議，以便在馬努斯島上建立基地。報導指，巴紐總理歐尼爾（Peter O'Neill）7月份訪問布里斯本後，澳洲國防官員也拜訪了馬努斯島的隆布魯海軍基地，審視基地開發的可能性。
澳洲總理莫里森（Scott Morrison）19日沒有否認報導內容，僅說「對澳洲戰略國防利益來說，太平洋是個非常重要的地區」。莫里森補充說，「但我不會對與國安有關的臆測發表評論，這並不妥」。
太平洋地區被視為亞洲的重要戰略門戶，北京當局先前已經對太平洋各島國提供數以十億計美元的建設資金。與華府保持傳統軍事合作的坎培拉當局警告，有必要反制中國大陸在太平洋地區的影響力。

原文網址: 澳洲擬在巴紐建海軍基地 反制中國大陸太平洋影響力 | ETtoday國際新聞 | ETtoday新聞雲 手機版 | ETtoday MobileWeb
Follow us: @ETtodaynet on Twitter | ETtoday on Facebook

係都用國家安全收返之前租借畀支那個港口先喇

點解全世界做任何野都覺得係針對支那？
睇得自己咁撚大